\section{Groove}

\subsection{Дифракционные решётки}
Интерференцию также можно наблюдать на дифракционной решётке. Это оптический прибор, состоящий из
большого количества регулярных полос, одни из которых поглощают свет, другие пропускают (отражают). Когда
свет проходит через пропускающие (отражающие) участки решётки, электромагнитные волны складываются в
разной фазе. В результате выделяются направления распространения света, для которых интенсивность
излучения максимальна, и те, для которых минимальна. Направления $\alpha$ с максимальной интенсивностью
можно найти из следующей формулы: $$d\, \sin\alpha = k \lambda,$$ 
где $d$~--- период дифракционной решётки, k~--- номер максимума, $\lambda$~--- длина волны.

\subsection{Задание}
Найдите расстояние между дорожками CD диска.

\subsection{Оборудование}
Лазер ($\lambda = 650\unit{нм}$), батарейка, CD диск, миллиметровая бумага, линейка.


\subsection{Критерии оценивания}

\setcounter{trownumber}{0}


\begin{tabular}{|>{\stepcounter{trownumber}\thetrownumber.}c|l|c|c|}
    \hline
    \multicolumn{1}{|c}{\textbf{№}} & \textbf{Критерий} & \textbf{Баллы} & \textbf{Оценка} \\
    \hline
                          & Цель и оборудование & 1 &\\
    \hline
                          & Подробно описана верная методика & 1 &\\
    \hline
                          & Измерены расстояния до обоих первых максимумов  & 1 & \\
    \hline
                          & Получена конечная формула для периода решётки $d$ & 1 &\\
    \hline
                          & Проведено более одного измерения (только одно) & 3 (1) &\\
    \hline
                          & Вычисления & 2 &\\
    \hline
                          & Корректно оценена погрешность & 2 &\\
    \hline
                          & Получен период решётки с точностью до $5\%$ ($10\%$, $30\%$) & 3 (2, 1) &\\
    \hline
                          & Вывод & 1 &\\
    \hline

    \hline
    \multicolumn{1}{|c}{}  & \textbf{Сумма} & \multicolumn{2}{c|}{} \\
    \hline
\end{tabular}
